![[Pasted image 20240910111439.png]]
![[Pasted image 20240910111452.png]]
![[Pasted image 20240910111506.png]]
Mostre, usando simplificação por postulados e propriedades, ou seja, por transformações algébricas
**A+A.B = A** 
A+A.B = A (distributiva)
A(1+B) = A (identidade adição)
A.(1) = A (identidade multiplicação)
=A 

**A.(A+B) = A**
(A.A) + (A.B) A (distributiva)
 A + (A.B) = A (identidade multiplicação)
 = A 

![[Drawing 2024-09-10 10.40.43.excalidraw]]

Simplifique as expressões
**S = A’.B’.C’ + A’.B.C’ + A.B’.C**
S = A'.C'.(B'+B) + A.B'.C (distributiva)
S = A'.C'.(1) + A.B'.C (identidade adição)
S = A'.C' + A.B'.C (multiplicação)
 
 **S = Ā.B + Ā.B**
 Ā.(B+B) (distributiva)
 Ā.B (identidade de adição)

### Atividade
1. Mostre, usando simplificação por postulados e propriedades, ou seja, por transformações algébricas que:
 **A + Ā.B = A + B**
 (Outras Identidades)
![[Drawing 2024-09-16 17.17.58.excalidraw]] 
 **(A+B).(A+C) = A + B.C**

 2. Simplifique as expressões
**S = A’.B’.C’ + A’.B.C + A’.B.C’ + A.B’.C’ + A.B.C’**
S = A’.(B’.C’+B.C) + A’.B.C’ + A.B’.C’ + A.B.C’ (distributiva)

**S = (A+B+C).(Ā+B+C)**
